當面狠批中国有多壞 川普：習當時一定很生氣

美國總統川普屢稱與中國國家主席習近平交情良好，但他近日在公開場合自爆，過去訪中時曾當著包含習在內的5000多人面前，大肆批評中國有多壞，認為「習當時一定很生氣」，但他最後將矛頭指向自家人，批評是前任總統們對中國的作為視若無睹，才會使美國的利益受損。

川普週二在紐約經濟俱樂部演說，提及上任3年來的經濟成就並數落中國的不是，導致許多美國工廠關閉；川普提到，先前在中國發表演說時，當著習近平及5000多人的面批評中國有多麼地壞；川普描述當時的心境，認為「這下糟了，我人在北京，看著台下的習近平臉色莊重，想必他一定很生氣。」

川普接著說，「要怎麼挽救這個局勢呢？下午的行程一定會是一場災難」，因此他話鋒一轉，高呼「我不怪中國，我責怪的是我們的領導人」，認為中國的所作所為都是美國前任總統們的放任、不作為，才導致今日的局面。

（歐新社）

撚識英文咩

擺明撚尻你隻雜種狗
你敢還口咩
死曱甴

撚狗大師, 侵侵真係好撚勇, 係殺人政權面前真係一D面都唔撚比

前任總統們對中國的作為視若無睹，才會使美國的利益受損。

商家講出口應該冇錯啦
成日以為冇中囯唔掂
結果搞到自己經濟下行

香港就唔好講添啦

Trump連小學博士都唔識

雜種黑晒面心諗:屌聽唔撚明 只聽到佢係咁china china咁

中文都唔識啦
這句不用讀

這下糟了 my my best friend is pissed ...

又撚狗

你係絕頂仆街，下刪三萬字屌老母
不過我覺得唔關你事，
都係我哋之前d人縱容你

高呼「我不怪中國，我責怪的是我們的領導人」

仲衰，即係話中國之所以有運行，係因為美國批准
完全唔係中國自己叻

撚完再兜一兜，維尼谷住道氣唔敢發作

支那人邊夠膽郁佢
侵夠膽去北韓閱軍
果啲洗腦洗得仲勁

(此句不讀)

維尼個翻譯員：這句不用譯
聽唔明又點會嬲

想知當時既翻譯員既表情 同當時佢點譯

翻譯員：

正常
有啲伏
唔係掛！
仆街喇！！
屌！點譯好呀！

點解好似有啲周星馳啲戲果啲撚人feel

依個係事實，中國一直操控匯率，傾銷大量貨到美國，但好多美國貨要賣去中國就諸多阻難，美國以前啲總統一直冇理，最多都係屌下中國叫人民幣升值，都聽左好多年，所以積下積下咪搞到美國對中國咁大貿易差，仲有製造業流晒去中國都另到美國失業率高企